台灣疫情指揮官陳時中 工作十幾天不眠不休 宣布確診個案不禁哽咽落淚

指揮中心的一天，理想狀態是從每日清晨5時開始運轉的。一早就要收集輿情、迅速應變民間的聲音，在各部會不同的作風間協調，從早到晚有開不完的跨部會會議，還有每天例行的對外說明記者會、有確診個案的發布記者會，忙碌看不到盡頭。

指揮中心雖然每天下午2時例行記者會，但時間隨時會異動也隨時有臨時記者會，以確保疫情資訊即時、透明。記者們每每狂喊記者會「怎麼又有？」陳時中幾乎每場記者都出席，每一例確診個案都由他宣布，隨記者「問到飽、問到滿」，從沒喊過累。

一名官員表示，從疫情延燒至今，陳時中幾乎常駐疾管署，甚至常常忙到跨夜。在農曆春節期間，所有第一線防疫人員每天加班，陳時中深知防疫人員犧牲假期的辛勞，也每天都到指揮中心共體時艱。

3日首批武漢台商包機深返台，大批指揮中心防疫人員白天就到桃園機場演練、待命，陳時中馬不停蹄開了一天的會，沒喘口氣歇息，晚上趕到桃機現場督軍。一路忙到4日凌晨1時，他又到台中的檢疫所，幫所有第一線防疫人員、隔離台商們加油打氣。直到清晨5、6時，所有台商隔離工作告一段落，他又趕回台北，準備一早8時30分的記者會。

指揮中心今日三度召開記者會報告武漢肺炎最新情勢，在晚間第三場記者會上，指揮官衛福部長陳時中明顯面露疲態，當他在說明最新確診病例是來自於返台武漢台商專機上其中一人時數度哽咽，讓許多收看直播的網友十分不捨。

陳時中表示，「很不幸，但可以預期，今日新增一例武漢肺炎確診病患，是來自昨日的武漢台商專機，其中有一人發燒到38.6度，經檢驗確認體內有新型冠狀病毒」。過程中陳時中數度哽咽，隨後接著說「但反過來想，接他回來若能救他一命，讓台灣醫療團隊用最大的努力幫助他」。

報告完確診最新案例，陳時中一度進入沉默並長嘆7秒鐘，本來接下來要報告遊輪停靠事件，已無法繼續說下去，當場泛淚，並向身旁同仁借面紙擦拭男兒淚。

‼️‼️最後一個鐘‼️‼️
🟩投票時間至1630🟥

要6000會員投票支持先可以繼續罷呀‼️‼️‼️‼️
快啲出黎啦‼️‼️‼️

———————————————

【延長罷工計劃投票】
投票截至今日下午四時半
只限會員

台灣好落後 繁體支那 D高官係廢D 宇宙級國際城市D高官談笑用兵已經夠

香港根本就無屬於香港人嘅官員

而家果d官係 中共走狗

殖民香港嘅幫兇

你拎個班垃圾奶共廢物 同 人地負責任有心做既官員黎比

簡直係侮辱呢位台灣官員

香港啲官點解咁高人工？

相比之下林奠開記者會公佈疫情個陣成日笑笑笑唔知笑乜春

咪就係lor....... 條八婆成日笑......話 同事病左又笑...買唔到口罩又笑....笑乜鳩...